{
    "question": "Alat musik yang sumber bunyinya berasal dari getaran udara hasil tiupan dinamakan alat musik apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dinamakan alat musik tiup",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "aerofon\u00a0<span>jenis instrumen musik yang sumber bunyinya berasal dari getaran udara dalam tabung. Cara memainkannya adalah ditiup.</span><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-pengucapan-kata-kata-dalam-menyanyi-disebut-548",
            "question": "Cara pengucapan kata-kata dalam menyanyi disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara pengucapan kata kata dalam menyanyi dsb artikulasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-sih-cara-memindahkan-not-angka-ke-not-balok-644",
            "question": "Gimana sih cara memindahkan not angka ke not balok ?? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "not angka dan not balok itu sama ajaa. ga ada bedanya. jadi gausah dipindahkan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jika nada dasarnya C dan menggunakan kunci G, maka not yang berada tepat\n di garis bantu bawah pertama adalah Do, dan ditulis 1. Not yang berada \npada spasi di atasnya adalah Re, ditulis 2, begitu seterusnya. <br><br>\nUntuk nada rendah ditambahkan satu titik di bawah, untuk nada tinggi \nditambahkan satu titik di atas. Jika not seperdelapan, ditambahkan satu \ngaris di atas, not seperenambelas ditambahkan dua garis di atasnya...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-khas-ragam-hias-dari-papua-memiliki-gaya-765",
            "question": "Ciri khas ragam hias dari papua memiliki gaya......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri khas dari ragam hias dari daerah papua memiliki gaya pencampuran antara corak\u00a0budaya austramenolid dengan sedikit corak budaya ketimuran hal ini dikarenakan zaman dahulu suku aborigin pernah mendiami tanah papua tetapi seiring waktu orang asia juga mendiami tanah papua sehingga coraknya memiliki pencampuran antara asia dengan australia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-teknik-penambahan-ragam-hias-pada-media-tekstil-957",
            "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ragam hias flora ragam hias fauna ragam hias geometris ragam hias figuratif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-keunikan-musik-di-dareah-dki-jakarta-340",
            "question": "Sebutkan keunikan musik di dareah DKI Jakarta !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai musik perpaduan antara gamelan dan barat (gambang kromong) dengan menggunakan nada pentatonis cina.<br><span>Tanjidor  Tanjidor \nmerupakan musik tradisional yang memiliki ciri yang khas,yaitu \nmenggunakan dan dilengkapi dengan bas drum(gederang).Para pemain \nmusiknya bermusik sambil berdiri</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-musik-yang-banyak-membuat-gending-karawitan-gaya-surakarta-929",
            "question": "Tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta, yaitu. . .    a. G.B.P.H Hadiwinoto\r\nb. K.R,T Warsodiningrat\r\nc. Paku Buwana\r\nd. Wayan Beratha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta yaitu<br><span>b. K.R,T Warsodiningrat</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0d.\u00a0<span>Wayan\u00a0Beratha<br></span></span><span>Semoga jawaban saya betul ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-teknik-penambahan-ragam-hias-pada-media-tekstil-797",
            "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknik celup, gambar, lukis, ikat, tulis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-motif-isen-adalah-902",
            "question": "Fungsi dari motif isen adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Motif isen adalah motif yang berfungsi untuk mengisi (melengkapi) motif pokok. Motif isen biasanya berbentuk garis-garis dan titik-titik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-dmaksud-serat-galian-2-mengapa-bahan-sutera-bila-di-449",
            "question": "1. apa yang dmaksud serat galian?\r\n 2. mengapa bahan sutera bila dipakai terasa sejuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bahan serat galian adalah serat yang bahan dasarnya berasal dari bahan galian misalnya asbes dan logam. Nah, jika bahan - bahan dasar ini diolah akan menjadi : brokat, lame, dan songket<br>2. Sutera sejuk dipakai karena sutra memiliki kemampuan menyerap yang baik sehingga sehingga baik untuk udara hangat dan iklim tropis dan sam amino yang terkandung dalam sutera dapat menyerap dan membuang keringat pemakainya.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Bahan serat galian adalah serat yang bahan dasarnya berasal \ndari bahan galian misalnya asbes dan logam.<br>2.\n Sutera sejuk dipakai karena sutra memiliki kemampuan menyerap yang baik\n sehingga sehingga baik untuk udara hangat dan iklim tropis dan sam amino yang terkandung dalam sutera dapat menyerap dan membuang keringat pemakainya. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1istilah-moderato-pada-lagu-goro-gorone-berarti-2nada-4-583",
            "question": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti....    2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....\r\n 3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. .... ketukan\r\n 4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5\r\n 5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?\r\n 6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!\r\n 7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?\r\n 8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!\r\n 9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?\r\n 10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri\r\n 11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti sedang....<br>2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....fis<br>3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. 2/4.... ketukan<br>4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5 la so fa\u00a0<br>5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?<br>6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!<br>7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?<br>8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!<br>9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?<br>10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri<br><span>11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}